去日本10日1個人帶40000羊夠唔夠洗？

諗住look到卡就look
但怕會唔會有拉麵店/小食攤唔收卡？

1月中去京都同東京

咁不如帶多啲

14萬都唔夠啦

買張pass都冇撚咗

諗住用卡， 依家人係外國無咁多現金唱

咁撚少不如唔好去

係意大利直飛日本無現金唱羊

歐羅都可以唱

如果你suica都入埋落手機用apple pay charge既話應該夠
不過都係開埋海外提款穩陣

唔夠用先去atm提款
一單廿零蚊charge

碌到卡應該夠

不過帶 夠十萬安全d

依邊唱錢食水仲深過visa手續費

S 多謝巴打攻略

去到日本落地唱，再唔係開海外提款，40000円第一日你都無左大半

開海外提款最方便
7仔拎錢

平時去旅行唔係點買野既都表示唔得，用得卡比既滿費都有番咁上下，set 境外提款撳多啲入落ic卡好過。

8日京阪神入埋usj買野洗左6萬yen到

40000隻羊點入境

但買車飛果時用唔到卡咩

突破華腸

幾百円都用卡，邊下貴

Charge好少喳喎，110yen每筆交易，拎一兩次豪比佢啦

拉麵店呢啲當然唔收卡

諗住買野用卡買
主要係怕會唔會餐廳唔收卡

你餐餐食高級餐廳就收卡

諗住去買72小時地鐵飛.. 好似都係500羊一日

其實商場舖同好多連鎖都收卡
怕既咪上tabelog睇定佢收唔收卡

唔該巴打

剩係食野 搭車都唔多夠啦 10日喎

搭車近既dl定japan taxi可以用apple pay比的士錢
不過唔知大阪用唔用到，試過係大阪等左好耐都無車接單
東京市區就極速有車

連登仔唔係慣窮遊既咩
乜原來都咁大洗架

全部用card，40000買零食

日日七仔買嘢食當正餐，唔好買手信，應該冇問題

難喎 除非你日日便利店飯團

利申 六日 帶咗五萬幾yen

去五日都帶十萬円la...

我兩日洗左10萬

好多地方都有卡碌,驚閪咩
不過你記得set定海外提款做後備

笑死
280一日就想係日本玩
唔飲唔食都ok既

5日好似用左14萬¥
你仲要十日

想睇下有幾多人淨係睇標題

去1個星期豪洗 帶左25萬羊 用剩2萬唔夠

我去次飛田都冇啦

好多細鋪的確唔收卡

如果日日吉野家唔睇景點窮遊應該夠
如果食好貴嘅嘢一定碌到卡
個人覺得無咩問題

如果帶唔夠現金又唔check間舖收唔收卡咁黎整蠱自己邊個幫到你
同埋上面d reply你覺得似係咁咩

慳住使+有卡其實夠使，唔明樓上反乜嘢

好多人真係淨睇標題..
明明我無諗住窮游

怕你後面醫病仲貴

一隻一隻拉住入

試過一次市區幾乎全程飛的，差唔多落樓就call定，返黎又係飛的，d時間鬆動好多，而且4個人其實圍返個車費唔差好遠

唔怕塞車咩
果邊興唔興叫uber？

其實你得咁少錢
入果下應該都有排check你

就住用一定夠
一日$4000 唔買野就夠

你又可以碌卡

未試過係人地返工放工時間果陣搭，未塞過
Uber好似要有電話number先受你玩，同埋我睇過google map個預計價錢貴過飛的

會架咩
唔係多錢自check架咩

我諗住買野碌卡..
只係怕可能京都啲鋪唔知收唔收

去到睇下先
酒店係赤坂我估都成日會懶起身飛的

夠，基本上東京大部分地方都碌到卡
除非你餐餐食拉麵/松屋要自己買飛果啲就冇得碌
如果唔夠要㩒錢都好方便
再唔係你幫同行嘅人碌再叫佢地比返cash你

其實一定夠
上個月去日本
碌卡：現金 = 9:1

買Pass租車都可以碌卡
大部分零售店都可以碌卡

松屋部野好似收suica
而suica可以用卡charge

拎齊JCB銀聯運通基本上9成半都得

睇你行程點玩同睇你去邊d地區
如果你去東京市區，只食高檔野，出入全程叫的士/買張Pass 狂用
完全無問題
買手信去車站/Department Store果D 手信鋪買又係全部有得簽卡
便利店超市好似巴打咁講將Suica 加入apple pay 又搞掂

不過拉麵鋪，小食攤99.9% 唔收卡(我未見過收卡既)
拉麵鋪好多人手收錢/門口襟自助機買飛，d 機要入現金買
如果你行景點，有時d 細/老舊既手信鋪果d 都未必有卡機
又或者景點門口售票處買入場卷又係唔收卡
去夾公仔、扭蛋、機鋪既話要現金(不過依加大部份大城市既大鋪d都有得用Suica 了，小市鎮就未必有)
所以我覺得問題唔大既，一日一二餐食拉麵小食俾Cash
其他靠Suica 應該夠做

其實去到可以去七仔㩒錢，兌換率唔係爭好遠，手續費好似120JPY
不過要張卡開通左先，都算方便

終於有人理解我問題 我好感動
謝巴打 聽完安心哂

好似咁樣最抵..岩岩睇過依邊唱錢 好唔合理

放心啦，我入境填0羊都無人check
去到先㩒ATM拎錢

想餐餐食拉麵
不過同行一定唔肯

不停碌卡手續費唔貴咩 㩒錢好過啦

買買買

其實主要都係怕細鋪唔收

聽完各巴打決定果邊禁錢算

唔係100萬yen以上先要寫咩，果格我不嬲都唔寫

係福岡同東京都有見過收suica既拉面舖
不過都好撚難食

連登不嬲都屌人窮遊

4萬夠殺小店
唔收卡都係因為啲嘢平
唔使太擔心

試過係英國番意大利帶得太多英鎊又唔記得寫
比人係海關問左好耐啲錢點黎

講左好耐係留學生一年生活費先放我走

真膠？

我諗啲現金主要都係用黎食拉麵

未試過比人周過我銀包有幾錢
不過之前成日有香港人走私黃金，搞到我次次都比人搜身

聽完放心哂

你係去走難而唔係旅行既話應該夠

去到搵間有提款機嘅7仔
個匯率都算ok 西過香港少少

條link 有地址 自己search

我個袋一大pack銀紙所以比人查
其實我醒目啲分開幾袋就無事

年少無知未試過

睇你點玩啦 10日真係唔太夠
計返一日300蚊港紙
但你三餐都用左200

連link都比埋我 巴打好有愛

¥4000一日唔計住宿 食兩餐 松屋吉野家應該夠既，唔去咁遠，買3張metro 3日pass

啲charge貴到

游水過日本咁把炮

咁講, 錢黎講日本依家好洗過香港

係啊今日開始游 月中應該到

普通食個飯兩條友一千零兩千yen已經好好食
香港茶餐廳都要成舊水,仲要唔好食

好想去日本一次一星期左右.機票住宿預算7千蚊左右夠唔夠
過關洗唔洗俾人問問題....唔識日文唔識英文

睇下你點用, 我同女朋友兩個去東京10日, 入餐廳唔睇價錢, 買左幾日jr去好遠既pass, 玩埋一泊二食, 買左少少衫
兩個人都係用左20萬羊, 有找

咁樣洗無用過卡既話真係唔算貴

訓街就夠

開海外提款 要用到咪禁機 其餘碌卡

我7日洗40萬

你起香港10日洗2800都唔得啦

如果唔係要買好貴既野, 淨食同玩用唔到好多錢
另外就係善用佢d鐵路pass搞行程, 買唔買可以差好遠

買張機票都700, 淨係想帶四萬, 不如留係香港算

你去街邊車仔麵收唔收VISA 呀?

狗餅

我主要係
京都（巴士1日）
嵐山即日來回(未搵到買咩抵
之後都係東京鐵路3日pass
應該唔會太貴

買野就..

八達通有時收架

但圍起要用現金既地方比例幾多..
我諗住碌卡

機票酒店比左錢啦麻

京都去東京呢個路線比較怪, 無咩必要關東關西都係分開玩好d, 時間金錢上都係

不過次次碌卡啲charge好貴, 次次都帶yen去算
真係大額果啲先碌

男朋友未去過日本
想去依兩個城市玩..
我都同佢講不如淨係東京算
不過歐洲飛日本機票貴
佢好堅持

我覺得關西d pass唔差得好遠
關東周福岡果d pass真係搞手但求打個和既級數，張廣域周遊卷我次次去都買，淨係來回一次特急指定席入茨城/栃木已經過1萬yen，佢仲要有得用3日

懷疑你做黑工唔比你入境呀

無用unionpay? 基本無charge, 仲有折

巴打 嵐山即日來回 有無咩pass岩用啊
你mon左咁耐我都唔客氣做伸手檔啦

住歐洲? 少去既話都正路
jr京都東京都快既

未試過嵐山即山來回，唔識答
扮工非mon post

住意大利
飛一飛都10幾個鐘 好辛苦
我想番香港可以學連登仔隔個月就去日本啊

都好貴下, 單程都成千銀港紙

睇左啦
但上ptt睇啲台仔又講到好似碌卡都無咩問題咁
米上黎睇下香港代表點睇

廣域周遊真係好屈
比著酒店住埋係佢d站隔離仲爽, 出入n次都用到
我果次又去日光又去輕井澤, 一日都回左本

巴打有無咩東京食店提意
食咩都可以

9日3個人用左15萬唔夠
但我申請左3張卡順便刷迎新

勝在夠快
所以好少人咁玩

我同朋友去日本10日好似都洗唔到咁多
最後突左三萬出黎
不過中間有啲景點同住宿都係去就前就網上買左飛冇俾現錢

差唔多價啦
依邊去唔同成市火車都係咁上下

其實日本大城市d非現金支付方法發展得好好
不過普遍市民都係用現金多，就連7仔買野都係比現金，有個係果邊讀書既frd見我用手機suica就好驚訝咁問我咁點入錢，原來佢都無留意jr d機有得成部電話隊落去用現金charge/有得apple pay charge

帶10萬円搵陣啲
用淨咪留番下次用囉

建議你睇周遊東京，我都親身去過佢介紹果d舖係真係好食既，唯一我會開返 cctvb黎睇既節目
利申：打手

大路野:美登利 蟹道樂 鳥貴族 磯丸水產

得張中銀銀聯, 但真係唔太想拎出黎用
每次都唱定40~50萬yen去

不如你唔好去
4日用撚曬啦

yen喎 兩個人都駛唔到4萬???

假膠？
個post 好似睇過

日本連7仔都收卡 放心唔會餓死
之前去日本14日 帶左10萬yen
有一半拎返返香港 但卡就簽左4皮

番工開黎睇下先

我好鐘意食磯丸水產個 minced tuna飯

磯丸個人覺得好伏

我就係咁諗所以唔想帶咁多現金，
依邊唱好貴

睇下叫咩 我有個frd次次一班人都中伏野

咁不如買張7日JR全日本pass
來回一轉京都東京已經回本

講得唔清楚, 我帶左七萬左右, 自己最後洗唔夠四萬, 淨左三萬多啲
主要我鍾意睇啲山水樹同古蹟 一時食下野 冇乜比錢玩同買野

唔來回啊 我單程京都東京

咁都好屈機, 兩個人10日駛4萬羊

講起想食燒肉
有無咩大路好

京都入東京走?

食燒海鮮我會特登走去海邊d城市搵d有得浜焼き既地方

大阪入 但內人對大阪無興趣

食樹皮呀?

同條女去10日淨係唱左13萬
唔夠再禁 利申唔買野

拎EUR過去唱囉

有卡唔怕餓死啦 有得碌就碌左先 留定啲cash

果邊連7仔都收AE

燒物(居酒屋) 定有個爐比你自己燒果D呀?

下次有時間去

40k港紙就話姐

浜焼正, 一定要試

我覺得成件事好蠢
我聽完巴打講都係去果邊禁錢好..
個滙率好似抵啲

有個爐啦
內人未試過比佢玩下

東京就周遊東京大把你揀，佢介紹過有間燒肉武蔵既係好食既，但係每次落單只可以叫返人數咁多既肉類order，即係如果你2個人去就每次只可以落2款肉，食得唔係好自在
京阪有間連鎖既國產牛あぶりや我覺得幾好食

鬼妹？

意大利腸

唔夠

正啊喂
Mark左あぶりや
好吸引

意大利好唔好住

廿萬差唔多

唔多好
啲野又舊又多immigrants
但算叫做番工輕鬆

9點開工啲人10點番到黎出去飲咖啡
1030先正式做野
12食飯食到2點
3-4點又去飲半個鐘咖啡

同香港人工一樣
點解要做狗

同埋貪佢係歐洲旅行平
我差唔多行哂歐洲所有國家

我都覺得好神奇點解日本咁先進但仲用緊現金

點都好過香港既
你地7,8月係咪仲有成個月暑假放

7，8月放
12月 又放一個月
之後easter又放大假

輕鬆

我諗係人地搭鐵搭巴士有回數卷
又唔多超市有裝機要用現金，咁佢地都要諗辦法駛左d 1yen,10yen佢

當你三餐都松屋
一日10，00yen
10，000yen 夠啦仲有30，000yen
比你夾公仔

有ae visa master
7-11 飛的都收卡
次次都帶50000 yen cash
其他碌卡 夠洗
樓上話唔夠使嗰啲係咪冇碌開卡

夠，唔夠再算

40000，早午晚便利店，全部要入場費都唔去，應該可以頂5日。

點解咁多人會話唔夠?

可以碌卡就碌晒佢, cash 慳住洗實得架喎.

呢度d 人無信用卡架咩? 全部用cash?

40000 円如果你可以當港幣咁洗緊係得啦。

我去五日都唱300000円先夠用

1日4000円

東京京都住乜野

最平一餐要一千，貴少少都二千，食得好少少最少四千

唔識玩用埋d廢卡咪貴lor

唔收卡嗰啲餐廳 一餐飯先千零yen
係叫雞先會用番你十零廿萬

打小左個0?

太少驚你打算唔走

會既咩，佢點check你袋住幾多錢

是咪on9
東京點撚解去京都又遠又貴
你去大阪先去京都啦
一個來回已經無咗一半有多
魔法卡好多地方都用到但交通同應急用既有現金起手好啲

即係極端啲
你買單程機票冇回程
又冇合理解釋
怕你非法居留落地生根

買單程都話航空公司會問，銀包袋幾多我未試過比人問，試過袋住1萬yen入境

40萬可能剛剛夠

有3000蚊港紙做底
30蚊碗食到100碗啦清

咁睇佢地知唔知
同埋有懷疑先會check 你有幾多cash
頭盔: 我估

即係咁諗:
正常你買曬來回機票
你冇曬錢嘅話，最柒咪等到夠鐘搭飛機走
你單程機票之後check 你cash
你成身同行李得40000羊
話留10日
我會懷疑你一係唔走一係瞓街10日
唔係點夠錢走
所以冇咩野都唔會睇你有幾多cash
係直接問你有冇帶好多黃金

連買7-11買支可樂、JR單程票唔使綠色嘅窗口都收卡…我真係唔明除咗自動售買機、市電、掃街呢啲小額嘢之外有咩要收卡
20年前去日本有JCB都已經同今日差唔多，起碼JR同7-11都收

其實唔會，最少我身邊好多人成日過去睇live都無乜現金係身都未聽過有人問呢d奇怪野
黃金就會問你搜下身同開gip check，不過樓主係關西公廁機場入境你唔係太可疑眼神閃縮都唔會周你，果度做都做唔切，仲點會個個都查

咁又唔好咁講，都有幾多細既食店同居酒屋唔收卡，但係唔會明知自己現金唔多都唔去check走入去幫襯

未撚試過用現金買新幹線飛

1支公10日晚晚幾千蚊居酒屋仲要冇卡碌
咁真係唔好彩

我去咁多次日本, 所有酒店食野車票租車乜撚都係碌卡, 我連租車過toll d 錢都係用ETC, 埋單用卡俾錢.

唯一用cash 就係食拉麵個d, 或者d 手信鋪頭.

係囉我都諗住可以咁
但好多人好似淨係用cash咁

係囉我都係諗住可以咁用..
比連登仔講一講 我開始驚
好似無地方收卡咁

酒店錢碌卡囉..

你有卡唔驚喎

淨係搭車 買細鋪嘢
汽水機 入場費要cash

你自己衡量下去邊啲景點
自己嘅消費模式係點

真係唔夠就銀聯海外提款
手續費好少

哦，咁你去啦